入境主任確診 處方要求同組員工續上班ㅤ職員斥「玩命」

《立場新聞》從兩個獨立消息確認，入境處一名海港管制組入境事務主任確診武漢肺炎病毒。據了解，該名入境事務主任沒有外遊紀錄，處方已派員消毒其工作地點，而遣送訴訟支援組 (Removal litigation support) 將由明天 ( 4 月 1 日) 起在家工作。但有入境處職員指，確診入境主任所屬的是海港管制組，不理解為甚麼該組的職員仍須上班，但「隔離組反而 WFH (Work from home)。」

據了解，確診的入境事務主任是一名 29 歲男子，他駐守海港管制組，主要負責後勤工作。消息人士指，由於現時入境處職員要外遊的話須先得部門同意，因此確診者應沒有外遊。據入境處內部傳閱的訊息，他是在今日下午確診，其工作地點已於晚上消毒，而遣送訴訟支援組將於 4 月 1 日起在家工作。消息又指，有三名入境事務主任及一名高級入境事務主任須入住檢疫中心。

消息人士指，確診者上周曾經求醫，並獲處方三天病假，之後他再上班時已沒有病徵，於確診時仍沒有病徵。

有入境處職員透露，須入住檢疫中心的職員，是因為曾與確診者一起吃飯，「仲有一大批同事，係會與確診同事有工作上接觸，包括傾談」，但這批同事不會接受檢測，亦不會檢疫，會繼續上班，形容是「玩命」。至於遣送訴訟支援部將會在家工作，該職員指，確診入境主任屬於海港管制組，而遣送訴訟支援組是另一組，「另一 section 都識 wfh，反而出事果個 section 繼續開工。」該職員又透露，有些正在家工作的海港管制組職員，甚至因此被要求回辦公室上班。

入境處回覆查詢指，一名駐守港口管制組的 29 歲男入境事務主任今日確診，已按衞生防護中心指示接受家居隔離，並等候送院接受治療。處方指，該名確診人員主要負責後勤工作，並沒有在工作期間與市民接觸，最近亦沒有外遊紀錄。他亦不是曾赴日本和武漢的工作人員。目前衞生防護中心正嘗試了解他的感染原因及有否密切接觸者。